questions_kz3 = [{'question': 'Мен тоқтап, велосипедшіге жол беруім керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrLWAWgFNPdtJu3EFDaiux6ImHYJ7MAAJNsTEbUfu4SJPz45NLk50kp2QWmC4AAwEAAwIAA20AA29XBgABHgQ', 'explanation': 'Велосипед көлік құралы ретінде жіктеледі, велосипедші бұл жағдайда жаяу жүргінші болмайды'},
{'question': 'Егер көлік жаяу жүргіншілерге кедергі келтірмесе, жаяу жүргіншілер өткелінен өтуге бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrLmAWgFq02Gg-XoyE9wlrDCHFxDRVAAJPsTEbUfu4SPwBqX8TkwABnnmBa5cuAAMBAAMCAANtAAPqZQYAAR4E', 'explanation': 'Жаяу жүргіншілер жағдайында бір қозғалыс жолағының аралықтарын қауіпсіз деп санау әдетке айналған. Сіз «зебрамен» жаяу жүргіншілер жолдың арғы бетімен өтіп бара жатқанда ғана жүре аласыз'},
{'question': 'Бұл жағдайда қиылысқа солға бұрылу үшін кіру мүмкін бе?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrL2AWgGFaxY-z_1elSbOgPH-BcXB1AAJQsTEbUfu4SPD3lNqu0_-yV6Ujmy4AAwEAAwIAA20AA3nsAQABHgQ', 'explanation': 'Сіз «жасыл» көше қиылысына барып, келе жатқан көліктерді өткізіп жіберіп, жол ережесін бұзбай бұрылысты аяқтай аласыз. Алайда «вафельді» қиылыстың өтуі үшін бейнекамералар қателесіп айыппұлды жазады'},
{'question': 'Маған аялдамадан шығатын автобусқа жол беруім керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrMGAWgGksMopdqpICCkqSofBex9ibAAJRsTEbUfu4SDEJxWdcVOQAAZUL5JcuAAMBAAMCAANtAANXXwYAAR4E', 'explanation': 'Аялдамадан басталатын автобустарға жол беру керек. Алайда, бұл ереже тек елді мекендерге қатысты (ақ фонда жапсырмалар)'},
{'question': 'Сізге жасыл шам жанды. Солға бұрылғалы тұрған көлікті сағыну керек пе?', 'all_answers': ['Өткізіп жіберу керек', 'Өткізіп алмау керек'], 'correct_answer': 'Өткізіп жіберу керек', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrMWAWgHB3D82wj2xVjfcGJFJYJTXcAAJSsTEbUfu4SDpjlHpGW1NhJc5emi4AAwEAAwIAA20AA9wgBAABHgQ', 'explanation': 'Қозғалмай тұрған көліктің жүргізушісі ережені бұзбайды. Басқа  жүргізушілер, жасыл бағдаршам жанғанда, алдымен қиылыстың қиылысын аяқтайтын көліктер мен жаяу жүргіншілерге жол беруі керек'},
{'question': 'Мен жолға шыққан көлікке жол беруім керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrMmAWgHh-f1_HuhvHewcOHTw3KcXLAAJTsTEbUfu4SK3T9x5oQRKeOiFzly4AAwEAAwIAA20AAzZtBgABHgQ', 'explanation': 'Басымдық белгілері жоқ. «Оң жақтан араласу» ережесі қолданылады: сіздің оң жағыңыздағы жолға шығатын автокөліктің басымдығы бар және сіз оны өткізіп жіберуіңіз керек.'},
{'question': 'Осы жолақтан тура жүруге бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrM2AWgH9m_B3NIpukSD933MEFUMM_AAJUsTEbUfu4SOZ-7xvBTHYN8g7Hly4AAwEAAwIAA20AA8k0BgABHgQ', 'explanation': 'Бағдаршамдағы көрсеткі жүргізушіні бұрылуға міндеттемейді. Алайда, қиылыста сол жақ жолақ аяқталады және сіз «келе жатқан» жаққа кірмеу үшін оң жаққа қалпына келтіруіңіз керек'},
{'question': 'Маған оң жақта келе жатқан көлікті өткізіп жіберу керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrNGAWgIexDD8S-LSi_QjLk_C_NxJ3AAJVsTEbUfu4SEL-jhfOYGzSazxHmC4AAwEAAwIAA20AAyldBgABHgQ', 'explanation': 'Белгі оң жактагы көліктің жолақты ауыстыруы керек екенін көрсетеді. Оң жақтағы жүргізуші, жолақтарды ауыстырған кезде, қозғалыс бағытын өзгертпестен жол бойымен қозғалатын көліктерге жол беру керек'},
{'question': 'Машина тұрған жерде оң жақта тоқтауға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrNWAWgI6UsyK93UkTL1JMWaUhSsV2AAJWsTEbUfu4SCd1tyTwS6uiAs9emi4AAwEAAwIAA20AA44jBAABHgQ', 'explanation': 'Қарама-қарсы бағыттағы қозғалыс жолақтарын бөлетін сызық мұнда үзік-үзік болады, егер тыйым салу белгілері болмаса, сіз осы жерде тоқтай аласыз'},
{'question': 'Бұл жерде оңға бұрылуға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrNmAWgJXbSx3-9V4zJidH2e5V7M2bAAJXsTEbUfu4SP647O7seewF8Z9pli4AAwEAAwIAA20AA6_yBgABHgQ', 'explanation': 'Жолдың қиылысынан тыс бөлігінде «Тура алға» белгісі тұрғанда, оңға қарай аулаларға және басқа іргелес аумақтарға бұрылуға мүмкіндік береді. Бұл ереже келесі қиылысқа дейін жарамды.'},
{'question': 'Бағдаршамға тоқтаған кезде жүргізуші оң жақта жазалана ма?', 'all_answers': ['Қайрау', 'Айыппұл салынбайды'], 'correct_answer': 'Қайрау', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrN2AWgJ3ygdaZElgmfoDrpaMZkFQGAAJYsTEbUfu4SMrHM2uhqQABzhFRVZkuAAMBAAMCAANtAAPrJwQAAR4E', 'explanation': 'Оң жақтағы жүргізуші бағдаршамның қызыл бағдаршамына тоқтады, дегенмен ол қате жасады. Автокөліктер аялдама сызығының алдында тоқтауы керек'},
{'question': 'Жүргізуші солға бұрылып ережені бұза ма?', 'all_answers': ['Сынған болады', 'Бұзбайды'], 'correct_answer': 'Сынған болады', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrOGAWgKQrhPnXHYKeDiHn7EyTY4muAAJZsTEbUfu4SC5uwZTZxpyTI1xMni4AAwEAAwIAA20AA7olAQABHgQ', 'explanation': 'Солға бұрылмас бұрын жүргізуші сол жақтағы жолақты иеленуі керек болатын. Орта жолдан солға қарай жүру, егер ол басқа жол қозғалысына қатысушыларға кедергі болмаса да, бұзушылық болады'},
{'question': 'Алға өтудің максималды жылдамдығы қандай?', 'all_answers': ['90 км / сағ', '110 км / сағ'], 'correct_answer': '90 км / сағ', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrOWAWgKy_F0gnjCAAAco7j0CRu9aIFQACWrExG1H7uEiM8yodiAL1LwPI0pouAAMBAAMCAANtAAP1MwEAAR4E', 'explanation': '«Максималды жылдамдықты шектеу аймағының аяқталуы» белгісі жылдамдықтың барлық шектеулерін жоймайды, тек оны әдеттегі мәніне қайтарады. 90 км / сағ - өйткені бұл жол автомобиль емес'},
{'question': 'Біздің алдымызда апат болды - автомобильдер жолды толығымен жауып тастады. Оларды оң жағынан айналып өтуге бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrOmAWgLNVVFvMDkk3rhonVcq0iNGBAAJcsTEbUfu4SNaGimvM7PKnZIxuly4AAwEAAwIAA20AA4RsBgABHgQ', 'explanation': 'Тротуарда көліктерге жүруге тыйым салынады. Ерекшелік: жолдары мен коммуналдық қызметтердің көліктерге үшін, сондай-ақ жақын жердегі дүкенге жүк жеткізуді қажет ететіндер үшін ғана'},
{'question': 'Жасыл бағдаршамнан солға бұрыласыз, бірақ жаяу жүргіншілер көшені кесіп өтіп жатыр. Оларды өткізіп жіберу керек пе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес!'], 'correct_answer': 'маған тура келеді', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrO2AWgLrJib8fq7jPx88YnHD5UBQ7AAJdsTEbUfu4SB_l5r2nt_Xc6VcTmC4AAwEAAwIAA20AAxxmBgABHgQ', 'explanation': 'Жабдықталған өткелдер болмаған жағдайда жаяу жүргіншілер жүретін бөлікті тротуарлар/иықтар сызығы бойынша кесіп өте алады. Жүргізуші жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге жол беруге міндетті'},
{'question': 'Артында көлік болмаса аялдамада тұрған жолаушыны алуға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrPGAWgMJ3OGYR72M6W1knVVx8VOwYAAJesTEbUfu4SDGsu5QKSYFPBfPdly4AAwEAAwIAA20AA0MvBgABHgQ', 'explanation': 'Жолаушыларды отырғызу және түсіру үшін тоқтауға, егер бұл маршрутты тасымалдауға кедергі болмаса'},
{'question': 'Сіз келе жатқан көліктің сынған машинаны айналып өтуіне міндеттісіз бе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'Қажет емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrPWAWgMtkRgblTMWH3IO98NzkNk-VAAJgsTEbUfu4SGqtbf9WaAk-EksQmC4AAwEAAwIAA20AA0ReBgABHgQ', 'explanation': 'Егер қарсы келе жатқан көлік құралдарының шығуы көлбеу жерде пайда болса («Тік өрлеу» белгісі), онда жоғары көтерілгеннің артықшылығы бар'},
{'question': 'Осы қатардан оңға бұрылуға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrPmAWgNL-hunAu-THdxvOaswI75vjAAJhsTEbUfu4SPeldpie0gtKnqcjmy4AAwEAAwIAA20AA6XvAQABHgQ', 'explanation': 'Маршруттық көліктерге жолақты бөліп тұратын үздіксіз белгі қарапайым көліктердін оған кіруіне тыйым салады. Сонымен қатар оң жақтағы автобусқа жол беріп, екінші жолдан оңға бұрылу керек'},
{'question': 'Автотұрақтан шығу: сол жаққа қарай келе жатқан көлікті өткізіп жіберу керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrP2AWgOAgGGiDoyYAAQ4Z6Ri-hl2AxgACYrExG1H7uEjA906JzFuHQb_3GJsuAAMBAAMCAANtAAPvJQEAAR4E', 'explanation': 'Автотұрақ іргелес аумаққа теңестірілген. Сондықтан, автотұрақтан шығып, негізгі жол бойымен қозғалатын барлық көліктерді өткізіп жіберу керек'},
{'question': 'Қиылысқаннан кейін қандай жылдамдықпен жүруге болады?', 'all_answers': ['10 км / сағ', '20 км / сағ'], 'correct_answer': '20 км / сағ', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrQGAWgOiq8PSAP8R-r9m2PHnRfVz2AAJjsTEbUfu4SC6Hn6GfJxM0kRpLli4AAwEAAwIAA20AAxbwBgABHgQ', 'explanation': 'Қиылыста орнатылған белгі тұрғын ауданның басталуын білдіреді. Қатаң жылдамдық шектелген жерде - 20 км / сағ'},
{'question': 'Алдыңғы жүргізуші оңға бұрылуға дайындалып, жылдамдығын бәсеңдетті. Егер сіз алға қарай жылжып бара жатсаңыз, оны басып озсаңыз - бұл Ережені бұзу бола ма?', 'all_answers': ['Болады', 'Болмайды'], 'correct_answer': 'Болады', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrQWAWgO_1chNdNn1dQNQ5FNdCvitKAAJksTEbUfu4SHLHSC5xM6nNRWeJni4AAwEAAwIAA20AA7ErAQABHgQ', 'explanation': 'Реттелмеген қиылыста басып озуға рұқсат етіледі, егер сіз негізгі жолмен жүрсеңіз. Енді көлік қозғалысы бағдаршаммен реттеледі. Реттелетін қиылыстарда, кез келген жағдайда басып озуға тыйым салынады'},
{'question': 'Сіздің маршрут солға бұрылған трамваймен қиылысады. Өткізіп жіберу керек пе?', 'all_answers': ['Керек', 'Керек емес'], 'correct_answer': 'Керек емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrQmAWgPddPNGvTVXnCeKNPw8z2725AAJlsTEbUfu4SDO-epRpj_r0ttthmi4AAwEAAwIAA20AA78jBAABHgQ', 'explanation': '«Оң жақтан араласу» ережесі трамвай үшін жұмыс істемейді, бәрінің бірдей артықшылығы бар. Бірақ мұнда трамвай іргелес аумақтан шығады (деподан) және басқа көлік құралдарын өткізіп жіберуі керек.'},
{'question': 'Біз тіркеуді сұраныс үшін өткізіп жібердік: оны қайтара аламыз ба, содан кейін тоқтай аламыз ба, жоқ па?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrQ2AWgP5LiZTHEeSQoDtOR-CtiVwTAAJmsTEbUfu4SEiVSQEFwS-iHs4Nni4AAwEAAwIAA20AA6EoAQABHgQ', 'explanation': 'Жолдың бұл бөлігінде сіз артқа бұрылуға болмайды - алдыңғы бұрылыс, соның салдарынан жолдың көрінуі 100 метрден аспайды. Бұл аймақта бұрылуға және артқа қозғалуға тыйым салынады.'},
{'question': 'Белгіленген траектория бойынша тура жүруге бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrRGAWgQYmtlpAG8PVXDp2irYfWh-3AAJnsTEbUfu4SGSVZTTHDwp2bXRoly4AAwEAAwIAA20AA99zBgABHgQ', 'explanation': 'Сіз шеңберге сол жақ жолақтан кіре аласыз. Одан шығу үшін маневр жасаудың жалпы ережесі қолданылады (оңға бұрылмас бұрын жүргізуші өте оң жақ жолақты иеленуі керек)'},
{'question': 'Жол ашық болғанымен жүк көлігі алға қарай баяу жүреді. Сіз оны басып оза аласыз ба?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrRWAWgQ1_7_UgXPhCjFkDsjaK-aRiAAJosTEbUfu4SEYckc3oPXIlbWNQmC4AAwEAAwIAA20AA1tRBgABHgQ', 'explanation': 'Алдыда басып озуға тыйым салынған теміржол өткелі бар. Шектеу жолдардан 100 м бұрын қолдана бастайды. Елді мекендерден тыс, кем дегенде 150-300 м. Сондықтан мұнда баяу жүк көлігін басып озуға болады.'},
{'question': 'Бұзылған көлік жолақта тұр. Оны оң жағынан айналып өтуге бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrRmAWgRVblpTDp8SI_yynHXtqPd_lAAJpsTEbUfu4SCTvkxqgzMDekucymy4AAwEAAwIAA20AAzcJAgABHgQ', 'explanation': 'Автотұраққа жолдың оң бөлігі бөлінген. Тоқтатуға немесе қоюға болады, бірақ сіз оны басқара алмайсыз.'},
{'question': 'Жол қозғалысын бақылаушының позасы солға бұрылуға мүмкіндік береді. Сіз жолдан өткісі келетін жаяу жүргіншілерге рұқсат беруіңіз керек пе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'Қажет емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrR2AWgRzuVEX6VNlz75rnAz3ESzAqAAJqsTEbUfu4SNJuxXfQdBBYzsMOmC4AAwEAAwIAA20AA5FgBgABHgQ', 'explanation': 'Жол қиылысында жаяу жүргіншілердің басымдығы бар, бірақ  өтуге рұқсат етілген кезде ғана. Жол диспетчерінің позасы жолды тек артқы жағынан өтуге рұқсат етеді. Жаяу жүргіншілер тротуарда қалуы керек'},
{'question': 'Сіз трамвай жолдарына солға бұрылу үшін кірдіңіз. Бірақ сіз өз ойыңызды өзгертіп, келесі қиылысқа тура баруға шешім қабылдадыңыз - бұл бұзушылық бола ма?', 'all_answers': ['Болады', 'Болмайды'], 'correct_answer': 'Болады', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrSGAWgSQd0gaUHq36I_PHonYVSbkFAAJrsTEbUfu4SKscHSDMLfAlcBzKly4AAwEAAwIAA20AAzUpBgABHgQ', 'explanation': 'Сіз тікелей жол бойымен жүре алмайсыз. Ол трамвай жолдарымен қозғалуға барлық бағыттар бойынша жүруге рұқсат береді. Бірақ сол жақ жолақ тегін - және сіз оның бойымен жүруіңіз керек'},
{'question': 'Фургонның жүргізушісі сияқты машинаны көшенің сол жағына қоюға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrSWAWgStj2t2_--7mFeSdxUh80BWYAAJssTEbUfu4SKpj5y48OaDgHqcjmy4AAwEAAwIAA20AAxnvAQABHgQ', 'explanation': 'Жолдың сол жағындағы елді мекендерде тоқтауға және тұраққа рұқсат етіледі. Бірақ барлық жерде емес, тек бір жақты көшелерде немесе тек екі жолақты жерде - әр бағытта бір'},
{'question': 'Осы қиылыста бұрылуға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrSmAWgTOASfmWvPk2ZnbARTpGTNdOAAJtsTEbUfu4SBCCTilMCb3GL6FMli4AAwEAAwIAA20AAxv8BgABHgQ', 'explanation': 'Бұл қиылыста тек түзу жүрудің қажеті жоқ. Мысалы, тұрғылықты жерге дейін жүру үшін сіз тіпті солға бұрыла аласыз. Ең бастысы - мезгіл-мезгіл белгілеу бойынша маневр жасау'},
{'question': 'Сізге оңға бұрылу керек. Сіз келе жатқан көлікті өткізуге міндеттісіз бе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'Қажет емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrS2AWgTp9t2wmTbV-JSizc897au9FAAJusTEbUfu4SFhoG_ESDbXRBRrKly4AAwEAAwIAA20AAx81BgABHgQ', 'explanation': 'Бағдаршамның негізгі сигналы ЖАСЫЛ ЕМЕС болса, бағдаршамның қосымша бөлімінің көрсеткісі бойымен қозғалғанда, сіз басқа көліктерді өткізіп жіберу керексіз'},
{'question': 'Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі арақашықтық өтіп бара жатқан екі машинаның біреуін ғана басып озуға жеткілікті. Сіз озып кете аласыз ба немесе бұл жол ережесін бұзу бола ма?', 'all_answers': ['Болады', 'Болмайды'], 'correct_answer': 'Болады', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrTGAWgULqC0mY6mTpqaERoIh5rdVSAAJvsTEbUfu4SPKJXEQL08QBJ_kamC4AAwEAAwIAA20AA6dfBgABHgQ', 'explanation': 'Жол белгілері мұндай маневр жасауға мүмкіндік береді. Бірақ сіз озып шыға алмайсыз. Жеңіл мен жүк көлігінің арақашықтығы тым аз, сіз жолағыңызға оралғанда, жеңіл көлікке кедергі келтіресіз'},
{'question': 'Сізге жасыл шам жанды, бірақ жаяу жүргіншілер әлі сол жақта жолмен жүреді. Қозғалысты бастамас бұрын оларды өткізіп жіберу керек пе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'Қажет емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrTWAWgUm6PIAXzK7k825qExn-IPjzAAJwsTEbUfu4SNBSTRsapGW1ylFJni4AAwEAAwIAA20AA98qAQABHgQ', 'explanation': 'Бағдаршамның рұқсат етілген белгісін қосқанда, жаяу жүргіншілерге өткелден өтуге рұқсат беру керек. Бірақ сіздің көлігіңіздің жүретін бөлігінде ғана. Оларды өткізіп жіберудің қажеті жоқ'},
{'question': 'Трамвай солға бұрылуда. Бұл сізге тікелей қажет, және сіз оны алаңдамайсыз. Сіз онымен қиылысу арқылы өте аласыз ба?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrTmAWgVH_qhzF7iqbtPvJ79aeSmi3AAJysTEbUfu4SM6JC-8pk3fGX0hdmi4AAwEAAwIAA20AA8ohBAABHgQ', 'explanation': 'Бағдаршам өшірулі, қиылысы реттелмейтін болды. Трамвай басымдыққа ие, қалған жүргізушілер оны өткізіп жіберуі керек. Бірақ сіз трамвай жамылғысымен жүре алмайсыз'},
{'question': 'Онсыз да оң жақта тұрған машиналардың «құйрығында» тұруға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrT2AWgVhdxnUdEZmEkP9wRFGuLeRfAAJzsTEbUfu4SMCrlUgKOhmtG9ANni4AAwEAAwIAA20AA7cuAQABHgQ', 'explanation': 'Мұнда жол бойындағы белгілер велосипед жолы оны қиып өтетін орынды көрсетеді. Жол ережелері велосипед жолынан 5 метрге жақын жерде, өткелге дейін де, одан кейін де тоқтауға тыйым салады'},
{'question': 'Сіз солға бұрылуыңыз керек. Сіз келе жатқан көліктің өтуіне жол бересіз бе?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'маған тура келеді', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrUGAWgV99GWJc6qjk0b2KDJdBHQE9AAJ0sTEbUfu4SOcK9Nc8MVBKZbMmmy4AAwEAAwIAA20AA3bkAQABHgQ', 'explanation': 'Қиылыста бағдаршам жұмыс істейді. Қиылыс реттеулі болып тұр. Басымдылық белгілер қазір маңызды емес, ал сіздің және қарама-қарсы бағыт тең. Сіз алда тұрған көліктерге жол беруіңіз керек'},
{'question': 'Шлагбаум көтерілді, бірақ алдыңғы жүргізуші жолға түсуге асықпайды. Сіз оны солға қарай айналдыра аласыз ба?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrUWAWgWelwh9goKETPHBv3-6KG0aKAAJ1sTEbUfu4SARxkhuzBrk1CDXtly4AAwEAAwIAA20AA4NQBgABHgQ', 'explanation': 'Қиылыста бағдаршам жұмыс істейді. Қиылыс реттеулі болып тұр. Басымдылық белгілер қазір маңызды емес, ал сіздің және қарама-қарсы бағыт тең. Сіз алда тұрған көліктерге жол беруіңіз керек'},
{'question': 'Бұрылу керек, бірақ мұнда жол бір уақытта кеңейеді. Маневр жасау мүмкін бе немесе бұл бұзушылық па?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrUmAWgW79UVai56B_nGZk1PhRNIYeAAJ2sTEbUfu4SLgom3q-Vj5sRC4lmy4AAwEAAwIAA20AA8cKAgABHgQ', 'explanation': 'SDA-ның 8.11-тармағында мұндай маневр жасауға тыйым салынатын орындар және басқалармен бірге қоғамдық көлік тоқтайтын орындар көрсетілген.'},
{'question': 'Алдарыңыздағы машина өте баяу жүреді. Жол ережесін бұзбай, одан қалай озуға болады?', 'all_answers': ['Дұрыс', 'Сол'], 'correct_answer': 'Дұрыс', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrU2AWgXWNX8djPsqLs4gu9D1iO6YZAAJ3sTEbUfu4SBXmgOhGa2zMBvLAly4AAwEAAwIAA20AAz0xBgABHgQ', 'explanation': 'Сол жақтағы жол кері қозғалыс үшін белгіленеді. Бірақ үзіліске қарамастан, оған берілген сәтте баруға тыйым салынады. Сіз арнайы арнайы сигналмен ғана кете аласыз. бағдаршам'},
{'question': 'Көлік жүргізушісі сіздің алдыңызда «Жол беріңіз» деген белгіден өтіп, көліктің сол жағымен өтуге рұқсат етіп тоқтап, кесіп өтетін жолдың шекарасында тұрды. Ол Ережені бұзды ма, жоқ па?', 'all_answers': ['Бұзылған', 'Сынған жоқ'], 'correct_answer': 'Сынған жоқ', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrVGAWgXxQ7fw7ida9lvqmLAngCXkJAAJ4sTEbUfu4SFmQeIWYRTUtqJPlly4AAwEAAwIAA20AA79eBgABHgQ', 'explanation': 'Сол жақтағы автомобиль қиылысудан жылдамдық пен қозғалыс бағытын өзгертпей өте алатындай етіп тоқтаңыз'},
{'question': 'Сіз полиция көлігінің артынан жүре аласыз ба?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrVWAWgYTzEOhJeGTegJuxmZ450uUNAAJ5sTEbUfu4SOnkZyKsa_Uhz5pxly4AAwEAAwIAA20AA2l1BgABHgQ', 'explanation': 'Белгі тек қиылысқан жүріс бөлігінің біріншісінде тек оңға жылжуға болатындығын көрсетеді. Бірақ мұны істеу мүлдем міндеттемейді'},
{'question': 'Белгіленген 5 метр қиылысынан асып өтіп, машинаны осы кең жолдың шетінде қалдыруға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrVmAWgYuQDGS0J9Vpxbox2qwREjhaAAJ6sTEbUfu4SEhnR4yzP1a0YULwly4AAwEAAwIAA20AA6xYBgABHgQ', 'explanation': 'Сіз қиылыстың шетінен 5 метрге шегініп тоқтай аласыз. Сіз бұл жерде көлікті ұзақ уақыт қалдыра алмайсыз. Көк фонда ескерткіш тақта - жол елді мекендерден тыс тұрақ емес, қала маңындағы мәртебеге ие'},
{'question': 'Жол кеңейеді - оң жақта тағы бір жолақ пайда болады. Жолдарды оңға ауыстыру керек пе немесе сол жаққа қарай жүре аласыз ба?', 'all_answers': ['Қайта салуға міндетті', 'Сіз сол жақтағы жол бойымен әрі қарай жүре аласыз'], 'correct_answer': 'Қайта салуға міндетті', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrV2AWgZNcutEORrWIQyUKQilchfWiAAJ7sTEbUfu4SPVcXlhSw-TlwmNjmi4AAwEAAwIAA20AA7ghBAABHgQ', 'explanation': 'Бұл кеңейтім ерекше болып көрінеді. «баяу қозғалатын» қозғалыс жолағы жоғарылайды, оны әркім қалпына келтіруі керек - тіпті баяуламастан жүретіндер де'},
{'question': 'Осы қиылыста бұрыла аласыз ба немесе маневр жасау үшін басқа орын іздеу керек пе?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Бұл мүмкін емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrWGAWgZuNea1MBOQpjDOyAhrzVDisAAJ8sTEbUfu4SCLZg5wGbWswsmaJni4AAwEAAwIAA20AA_cxAQABHgQ', 'explanation': 'Белгілерді тағайындау көрсетілген бағыттар бойынша қатаң қозғалуды талап етеді; ерекшелік тек маршруттық көліктерге ғана жасалады. Бұл қиылыста бұрылысқа тыйым салынады, әрі қарай жүру керек'},
{'question': 'Егер сізге жолаушы отырғызу керек болса, осы көпірге тоқтауға бола ма?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrWWAWgaJC5icSyFSXjzmpuXQRvToeAAJ9sTEbUfu4SGZub5t2MNJafLImmy4AAwEAAwIAA20AA8fjAQABHgQ', 'explanation': 'Шынында да, көпірде тоқтауға тыйым салынады. Бірақ ол өте кең болмаған жағдайда ғана. Егер сіздің бағытта қозғалу үшін екіден көп жолақ бөлінсе, оң жақта тоқтауға рұқсат етіледі'},
{'question': 'Сіз тура жүруіңіз керек, ал трамвай - солға бұрылыңыз. Сіз оны өткізіп жіберуіңіз керек пе, жоқ па?', 'all_answers': ['маған тура келеді', 'Қажет емес'], 'correct_answer': 'Қажет емес', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrWmAWgarpr9ZboNw8WhzQHnyp2cT7AAJ-sTEbUfu4SLpoJMtgKQQdDCfNly4AAwEAAwIAA20AA5A5BgABHgQ', 'explanation': 'Трамвай басымдыққа ие. Бірақ оның бағытына тең жолмен қозғалатын көліктердің үстінде ғана'},
{'question': 'Баяулап, станцияға қарай айдап кетуге уақытыңыз жоқ. Сәл тоқтап, оны қайтарып, жанармай бекетіне бара аласыз ба?', 'all_answers': ['Мүмкін', 'Бұл мүмкін емес'], 'correct_answer': 'Мүмкін', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrW2AWgbEdlUwd1626mVxdbz2tnPpNAAJ_sTEbUfu4SJtSAa7neiJS_GcWmC4AAwEAAwIAA20AA8paBgABHgQ', 'explanation': 'Жол қиылыстарында кері бағытта жүруге тыйым салынады. Алайда, жанармай бекетіне шығу осындай болып саналады. Егер маневр қауіпсіз және басқа көлік құралдарына кедергі болмаса, рұқсат етіледі'},
{'question': 'STOP белгісі алдында тоқтау керек пе немесе тура алға жүре аламын ба?', 'all_answers': ['Тоқтату керек', 'Сіз бара аласыз'], 'correct_answer': 'Тоқтату керек', 'image_code': 'AgACAgIAAxkBAAIrXGAWgbn8eMaABsGS2O1CSFH7LKi7AAKAsTEbUfu4SLvrSrCUmHDARZLlly4AAwEAAwIAA20AAzJfBgABHgQ', 'explanation': 'Бағдаршам 2-ші жүріс бөлігімен қиылыста ғана әрекет етеді. Жақын бөліктің жүріс бөлігінде STOP белгісіне басымдық беріледі'}
]